有冇人真係試過攞特區護照去中國大使館求救？

我冇特區
我想問吓有冇人真係有試過
個中國大使會唔會幫你？

香港人去到外國唔見護照或者有咩麻煩都只可以搵中國大使館 因為香港無外交權

所以相信唔少人用過佢既服務

我試過喺馬拉換車牌，叫我去中國使館搞乜撚嘢公證，成班撚樣喺度食瓜子吹水唔撚理鳩人，最後搵個馬拉佬幫我搞掂

暗示叫你收皮、你唔會有救

有frd受傷打電話去領事館 冇人聽

有，20年前，係澳洲讀書屋企老人過身，回鄉証過左期，拎住本BNO入中國領事館申請一年有效通行証

點解會申請到？

佢見特區係咩反應？

搵呢啲香港經濟貿易辦事處有無用架？
睇個樣都似半個香港大使館
我見台灣駐外地果啲都係叫經濟貿易文化辦事處

我諗佢會叫返你去領事館

我諗佢最多幫下你聯絡大使館 佢應該無咩權力

之前去外國唔見護照 都係搵返當地嘅中國大使館求救 但最後都要靠香港入境處

3年前有次係布達佩斯唔見左火車頭

去到支那大使館問我唔見護照需要填咩表咁啦

果個支那臭閪聽到我香港跟手搶返走我份表話呢度幫你唔到

叫我自己打電話去香港入境處

我忍住有禮貌咁問多句 我無電話 可唔可以請你幫我聯絡？

支那臭閪：你自己的事不關我的事

跟手門口個匈牙利人保安哥哥叫左我果去話借個私人電話俾我打返香港

香港入境處表示 正常係應該支那大使館收到form再聯絡入境處confirm身分再出一本叫 旅行証 既自high無外國認可既文件俾你返香港

最後去左維也納果間支那領事館 又係刁難我一番後尾先整到俾我

喺克羅地亞犯過3 次法 ，
人哋d 差佬好到，
叫我搵支那使館慘過食屎啦

個人經驗
乜柒都唔會理你
打返入境處睇下聽電話果個救唔救你

就算你拎支那護照都一樣
除非你係公/商護照 即特權人士

唔係吹奏日落帝國
但事實上
拎住BNO得到嘅待遇一定好過拎住火車頭

最緊要帶夠錢

我去整果陣我話無錢 後補/卡得唔得
佢話你無錢來咩旅行？
我心諗唔係我被人偷左個袋都唔使來幫襯你啦
仲問我咁你無錢訓邊？我話無錢訓火車站都要啦屌

上次見啲普通支那人咪一味鳩排隊鳩等
無一個人一次搞掂 一定漏咁啲嘢叫你重排
但起碼多數即日拎到本臨時旅行証

香港人898 無人會show 你

根據上次我打去問 佢第一句就問你有無受傷要唔要幫手

我話無事 係銀包護照被偷 無錢搞臨時passport
佢話唔緊要 你可以之後返香港再去領事館交錢

我問 BNO無續得唔得
佢話ok

人地本emergency passport起碼可以當真果本用
支那？不关我的事 推三推四刁難你俾本旅行証你
原來無人承認 過關果陣關員話 呢本我地唔承認 唔會俾出境印你

純粹推廣經濟貿易發展

咁都幾垃圾
難得有個駐外地部門
做下補領passport 呢啲緊急服務都做唔到

幾年前我個客新年去左二世古滑雪唔知向邊度漏左件擺左passport 既 jacket，最後去左札幌大陸領事館度比班 staff 耍到佢暈，佢話個 staff 基本上係擺出一副軟皮蛇愛理不理既態度，最後佢要封封利事比佢佢先肯幫佢跟。

以前依間係香港駐首都的高級專員...依家變左垃圾

rubbish

咁你有冇比

幾年前用特衰護照去泰國.
以為唔見咗本護照. 打去大使館打咗大半日都冇人聽.
之後原來護照ZIP 咗喺第二個喼道.
跟住我返嚟就續返BNO

公眾假期？

電話都冇得借
根本中國就冇當香港人自己國民

咪鳩嗡

唔見護照嘅人,多數都係呢種經歷

唔記得睇過邊單新聞，話西班牙有郵輪沈左個次，有三個香港人同一個鬼佬一齊上船玩，後尾四個冇事，但所有財物冇曬。

三個香港人去西班牙中國大使館完全係理西佢地
後尾要靠個鬼佬去佢自己國家個領使館，靠個領使館幫個鬼佬返香港，個鬼佬係香港拎錢再返西班牙救佢地。

好似內容係咁上下

特區無試過
但揸BNO係港澳同支那以外地區出事係可以搵當地英國領事館

唔係

支那領事館好似都無聽過好評，你當佢係廢就得，唔好期望幫到你。
對住呢d人，你要用翻大陸果套上綱上線，佢地應該先會驚

屌佢唔幫手係港獨？

有事佢會幫你，但你首先要打通個電話
直接去都得，不過通常外國既中國領事館日日啲大陸人都多人到仆街
有事等你幾個鐘仲辛苦過排口罩

上年年頭喺倫敦俾人偷咗本火車頭
反而又冇上面講到態度咁差 淨係麻煩少少
甚至我話趕住返香港 佢都肯特快整咗本旅行証俾我
可能係我好彩啦

上面啲人話打唔通

試過係某個歐洲國家旅行比人偷錢 報警之後大使館派左個翻譯黎幫手落口供

訓啦柒頭

你有無睇過條link???

你自己講「只可以」

唔會理你

個熱線幫唔到你補領護照，都係要返領事館

補領hksar passport?🤣🤣😂😂

唔係英國好
係支那特別衰

中肯

佢地從來都係特別自私
打住一家人嘅口號佔香港便宜

本質上唔同 香港呢啲係搞商貿文化交流例如fair之類
而台灣駐外館雖然有唔同名 但實際上官方正名應該係駐XX代表處（大使館級），或駐XX辦事處（領事館級）
呢d代表處全部都係準使領館 de facto embassy 黎，部分由斷交前嘅大使館改制（如駐美代表處），行駛緊真正嘅使領館機能，祇係因為冇正式邦交而冇得用大使館呢類名。